Update minML4.v
aprcaseを間違えていた。
証明とテストは人から教えてもらった

minML/minML4.v
@@ -1,12 +1,12 @@
 Require Import Init.Nat.
-
+​
 Definition id:=nat.
-
+​
 Section syntax.
-
+​
 Inductive opcode :=
-| PLUS | MULT | LESSTHAN.
-
+| PLUS | MULT | MINUS | LESSTHAN.
+​
 Inductive expression :=
 | Var (_:id)
 | Nct (_:nat)
@@ -17,12 +17,12 @@ Inductive expression :=
 | Rec (_ _ :id) (_ _:expression)
 | Fun (_:id) (_:expression)
 | App (_ _:expression).
-
-
+​
+​
 End syntax.
-
+​
 Section environment.
-
+​
 (*
 気持ち悪かったので
 ML3のProcをvFunに書き換えた。
@@ -30,13 +30,11 @@ ML3のProcをvFunに書き換えた。
 Inductive value :=
 | vNct (_:nat)
 | vBct (_:bool)
-| vFun (_:id * expression * closure)
-| vRec (_:id * id * expression * closure)
-with closure :=
-| Closure : list (id * value) -> closure.
-
+| vFun (_:id * expression * list (id * value))
+| vRec (_:id * id * expression * list (id * value)).
+​
 Definition environment := list (id * value).  
-
+​
 Fixpoint lookup x (e:environment) :=
 match e with
 | nil => None
@@ -47,21 +45,22 @@ match e with
     | false => lookup x t
     end
 end.  
-
+​
 Definition extend x v (e:environment) := cons (x , v) e.
-
+​
 End environment.
-
+​
 Section eval.
-
+​
 Definition ap_prim (op:opcode) (arg1 arg2:value) :=
     match op , arg1 , arg2 with
     | PLUS , vNct i1 , vNct i2 => Some (vNct (i1 + i2))
+    | MINUS, vNct i1, vNct i2 => Some (vNct (i1 - i2))
     | MULT , vNct i1 , vNct i2 => Some (vNct (i1 * i2))
-    | LESSTHAN , vNct i1 , vNct i2 => Some (vBct (leb i1 i2))
+    | LESSTHAN , vNct i1 , vNct i2 => Some (vBct (ltb i1 i2))
     | _ , _ , _ => None
     end.
-
+​
 Inductive eval_expression : environment -> expression -> value -> Prop :=
 | VarCase : forall E , forall x , let e := Var x in 
     forall y , lookup x E = Some y ->
@@ -70,10 +69,10 @@ Inductive eval_expression : environment -> expression -> value -> Prop :=
     eval_expression E e (vNct i)
 | BctCase : forall E , forall b , let e := Bct b in
     eval_expression E e (vBct b)
-| OptCase : forall E , forall op arg1 arg2 , let e := Opc op arg1 arg2 in
-    forall v1 v2 , eval_expression E arg1 v1 /\ eval_expression E arg2 v2 ->
-    forall v3 , (ap_prim op v1 v2) = Some v3 ->
-    eval_expression E e v3
+| OptCase : forall E , forall op arg1 arg2 v1 v2 v3,
+    eval_expression E arg1 v1 -> eval_expression E arg2 v2 ->
+    (ap_prim op v1 v2) = Some v3 ->
+    eval_expression E (Opc op arg1 arg2) v3
 | IfTCase : forall E , forall e1 e2 e3 , let e := Ife e1 e2 e3 in
     eval_expression E e1 (vBct true) ->
     forall v , eval_expression E e2 v ->  eval_expression E e v
@@ -84,21 +83,21 @@ Inductive eval_expression : environment -> expression -> value -> Prop :=
     forall v , eval_expression E e1 v ->
     forall v' , eval_expression (extend x v E) e2 v' -> eval_expression E e v'
 | RecCase : forall E , forall f x e1 e2 , let e := Rec f x e1 e2 in
-    let env := extend f (vRec (f , x , e1 , (Closure E))) E in
+    let env := extend f (vRec (f , x , e1 , E)) E in
     forall v , eval_expression env e2 v -> eval_expression E e v
 | FunCase : forall E , forall x1 e1 , let e := Fun x1 e1 in
-    eval_expression E e (vFun (x1 , e1 , (Closure E)))
+    eval_expression E e (vFun (x1 , e1 , E))
 | ApfCase : forall E , forall e1 e2 , let e := App e1 e2 in
-    forall v1 v2 , (eval_expression E e1 v1 /\ eval_expression E e2 v2) ->
-    forall x e3 E1 , v1 = vFun (x , e3 , (Closure E1)) ->
+    forall v1 v2 , eval_expression E e1 v1 -> eval_expression E e2 v2 ->
+    forall x e3 E1 , v1 = vFun (x , e3 , E1) ->
     forall v , eval_expression (extend x v2 E1) e2 v ->
     eval_expression E e v
-| AprCase : forall E , forall e1 e2 , let e := App e1 e2 in
-    forall v1 v2 , (eval_expression E e1 v1 /\ eval_expression E e2 v2) ->
-    forall f x e3 E1 , v1 = vRec (f , x , e3 , (Closure E1)) ->
-    forall v , eval_expression (extend f v1 (extend x v2 E1)) e2 v ->
-    eval_expression E e v.
-
+| AprCase : forall E e1 e2 e3 v2 f x E1 v ,
+    let v1 := vRec (f , x , e3 , E1) in 
+    eval_expression E e1 v1 -> eval_expression E e2 v2 ->
+    eval_expression (extend f v1 (extend x v2 E1)) e3 v ->
+    eval_expression E (App e1 e2) v.
+​
 (*  | App(e1,e2) ->
       let funpart = (eval6 e1 env) in
       let arg = (eval6 e2 env) in
@@ -112,49 +111,96 @@ Inductive eval_expression : environment -> expression -> value -> Prop :=
             eval6 body env2
          | _ -> failwith "wrong value in App"
         end*)
-
+​
 Theorem partiality :
-    forall E e v1 v2 , eval_expression E e v1 /\ eval_expression E e v2 -> v1 = v2.
+    forall e E v1 v2 , eval_expression E e v1 -> eval_expression E e v2 -> v1 = v2.
 Proof.
-    intros. destruct H.
-    generalize dependent E. generalize dependent v1. generalize dependent v2.
-    induction e;intros ;inversion H;inversion H0; subst.
-    -   rewrite H3 in H7. inversion H7. reflexivity.
-    -   reflexivity.
-    -   reflexivity.
-    -   destruct H6. destruct H13.
-        pose (IHe1 _ _ _ H1 H3).
-        pose (IHe2 _ _ _ H2 H4).
-        rewrite e in H7. rewrite e8 in H7.
-        rewrite H7 in H14. inversion H14. reflexivity.
-    -   exact (IHe2 _ _ _ H7 H14).
-    -   pose (IHe1 _ _ _ H6 H13). discriminate.
-    -   pose (IHe1 _ _ _ H6 H13). discriminate.
-    -   exact (IHe3 _ _ _ H7 H14).
-    -   pose (IHe1 _ _ _ H6 H13). rewrite e in H7.
-        exact (IHe2 _ _ _ H7 H14).
-    -   clear e4 e5 e6 e7 e10 e11 e12 e13.
-        pose (IHe2 _ _ _ H7 H14).
-        exact e.
-    -   reflexivity.
-    -   destruct H3. destruct H10.
-        pose (IHe1 _ _ _ H1 H3).
-        inversion e. subst.
-        pose (IHe2 _ _ _ H2 H4).
-        rewrite e0 in H7.
-        exact (IHe2 _ _ _ H7 H14).
-    -   destruct H3. destruct H10.
-        pose (IHe1 _ _ _ H1 H3).
-        discriminate.
-    -   destruct H3. destruct H10.
-        pose (IHe1 _ _ _ H1 H3).
-        discriminate.
-    -   destruct H3. destruct H10.
-        pose (IHe1 _ _ _ H1 H3).
-        inversion e. subst.
-        pose (IHe2 _ _ _ H2 H4).
-        inversion e0.
-        rewrite H5 in H7.
-        pose (IHe2 _ _ _ H7 H14).
-        exact e3.
+  intros. generalize dependent v2. induction H; intros.
+  -
+    inversion H0; subst. rewrite H in H3. inversion H3; subst. reflexivity.
+  -
+    inversion H0; subst. reflexivity.
+  -
+    inversion H0; subst. reflexivity.
+  -
+    inversion H2; subst.
+    apply IHeval_expression1 in H7; apply IHeval_expression2 in H9; subst.
+    rewrite H1 in H10; inversion H10; subst. reflexivity.
+  -
+    inversion H1; subst; apply IHeval_expression1 in H7; inversion H7; subst.
+    apply IHeval_expression2; eauto.
+  -
+    inversion H1; subst; apply IHeval_expression1 in H7; inversion H7; subst.
+    apply IHeval_expression2; eauto.
+  -
+    inversion H1; subst.
+    apply IHeval_expression1 in H7; subst. apply IHeval_expression2; eauto.
+  -
+    inversion H0; subst. apply IHeval_expression; eauto.
+  -
+    inversion H0; subst. reflexivity.
+  -
+    inversion H3; subst; apply IHeval_expression1 in H6; inversion H6; subst.
+    apply IHeval_expression2 in H7. subst.
+    apply IHeval_expression3 in H11. apply H11.
+  -
+    inversion H2; subst; apply IHeval_expression1 in H5; inversion H5; subst.
+    apply IHeval_expression2 in H7; subst. apply IHeval_expression3; auto.
 Qed.
+​
+Example evalExa :
+  eval_expression nil
+  (Rec 0 1
+          (Ife (Opc LESSTHAN (Nct 0) (Var 1))
+                 (Opc MULT (Var 1) (App (Var 0) (Opc MINUS (Var 1) (Nct 1)) ) )
+                 (Nct 1)
+  ) (App (Var 0) (Nct 3))) (vNct 6).
+Proof.
+  constructor. eapply AprCase.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  constructor.
+  apply IfTCase. eapply OptCase.
+  constructor.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  compute. reflexivity.
+  econstructor.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  eapply AprCase.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  eapply OptCase.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  constructor. compute. reflexivity.
+  apply IfTCase. eapply OptCase.
+  constructor.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  compute. reflexivity.
+  econstructor.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  eapply AprCase.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  eapply OptCase.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  constructor. compute. reflexivity.
+  apply IfTCase. eapply OptCase.
+  constructor.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  compute. reflexivity.
+  econstructor.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  eapply AprCase.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  eapply OptCase.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  constructor. compute. reflexivity.
+  apply IfFCase. eapply OptCase.
+  constructor.
+  constructor. simpl. reflexivity.
+  compute. reflexivity.
+  econstructor.
+  compute. reflexivity.
+  compute. reflexivity.
+  compute. reflexivity.
+Qed.
+​
+​
+End eval.
